<resources>
    <string name="app_name">recicle</string>
    <string name="cupcake">Android Cupcake (версия 1.5) — это третья версия Android,
        разработанная Google, выпуск основной платформы, развертываемый на мобильных
        телефонах под управлением Android с апреля 2009 года, который больше не поддерживается.
        Релиз включал новые функции для пользователей и разработчиков, а также изменения в API
        фреймворка Android. Для разработчиков платформа Android 1.5
        была доступна как загружаемый компонент для Android SDK.</string>
    <string name="donut">Android «Donut» — версия мобильной операционной системы Android с открытым
        исходным кодом, разработанная Google, которая больше не поддерживается. Среди более заметных
        особенностей, появившихся в этом обновлении, добавлена поддержка смартфонов CDMA,
        дополнительные размеры экрана, индикатор использования батареи и механизм
        преобразования текста в речь.
        После публичного выпуска Donut — его официального десертно-тематического кодового
        названия, конвенция, используемая Google для обозначения основных версий Android-носителей,
        быстро последовала за её развёртыванием для клиентов в виде эфирного
        (OTA) обновления для совместимых смартфонов.</string>
    <string name="eclair">Android «Eclair» — версия мобильной операционной системы Android,
        разработанной Google, для более не поддерживаемых версий от 2.0 до 2.1.
        Опубликованный 26 октября 2009 года, Android 2.1 основывается на значительных
        изменениях в Android 1.6 «Donut».
        Поддержка прекращена 30 июня 2017 года.</string>
    <string name="froyo">Android «Froyo» — версия мобильной операционной системы Android,
        разработанной Google, с версиями от 2.2 до 2.2.3.
        Эти версии больше не поддерживаются. Он был открыт 20 мая 2010 года во время конференции Google I/O 2010.
    Одним из наиболее заметных изменений в выпуске Froyo стало использование USB-модемов и функций Wi-Fi-хот-спота[2].
    Другие изменения включают поддержку службы Android Cloud to Device Messaging (C2DM),
        включение push-уведомлений, усовершенствование дополнительной скорости приложения,
        реализованное посредством JIT-компиляции[3] и отображаемое в приложениях как верхние экранные баннеры.</string>
    <string name="ginger_bread">Android «Gingerbread» — версия мобильной операционной системы Android,
        разработанное Google и выпущенное в декабре 2010 года для версий, которые больше не поддерживаются.
        В выпуске Gingerbread была представлена поддержка для ближнепольной связи (NFC),
        используемая в мобильных платёжных решениях, и протокол инициации сеанса (SIP), используемый в VoIP-телефонии[1].
        Пользовательский интерфейс Gingerbread был усовершенствован по-разному,
        что упростило его освоение, ускорение использования и большую энергоэффективность.
        Упрощённая цветовая схема с чёрным фоном придавала яркость и контрастность панели уведомлений,
        меню и другим компонентам пользовательского интерфейса. Улучшения в меню и настройках
        привели к упрощению навигации и системного управления.
        Смартфон Nexus S, выпущенный в 2010 году, был первым телефоном из линии Google Nexus,
        который запускал Gingerbread, а также первым из линейки со встроенной функциональностью NFC.</string>
    <string name="honeycomb">Android «Honeycomb» — это кодовое имя платформы Android,
        предназначенное для устройств с большим размером экрана, в частности, планшетов.
        Он больше не поддерживается (более новые версии).
        Honeycomb дебютировал с Motorola Xoom в феврале 2011 года[2][3].
        Помимо добавления новых функций, Honeycomb представил новую так называемую
        «голографическую» тему пользовательского интерфейса и модель взаимодействия,
        которая основывалась на основных функциях Android, таких как многозадачность, уведомления и виджеты.</string>
    <string name="ice_cream">Android «Ice Cream Sandwich» — версия мобильной операционной системы Android, разработанная Google. Опубликованный 19 октября 2011 года, Android 4.0 основывается на значительных изменениях, сделанных только для Android-планшета Android Honeycomb, в целях создания единой платформы для смартфонов и планшетов.
Android 4.0 был ориентирован на упрощение и модернизацию общего опыта Android вокруг нового набора руководств для интерфейса пользователя. В рамках этих усилий он представил новый внешний вид под кодовым названием «Holo», который построен вокруг более чистого, минималистского дизайна и нового шрифта по умолчанию Roboto. Он также представил ряд других новых функций, включая обновленный домашний экран, поддержку ближнего поля (NFC) и возможность «пускать» контент другому пользователю с использованием технологии, обновленного веб-браузера, нового менеджера контактов с социальными сетевую интеграцию, возможность доступа к камере и управление воспроизведением музыки с экрана блокировки, визуальную поддержку голосовой почты, распознавание лиц для разблокировки устройства («Face Unlock»), возможность мониторинга и ограничения использования мобильных данных и другие внутренние улучшения.</string>
    <string name="jelly_bean">Android Jelly Bean — версия мобильной операционной системы Android, разработанная компанией Google. Представлена публике 27 июня 2012 года. Четвёртая версия ОС Android.

Версии Jelly Bean прекратит поддержку 31 января 2021 года компанией Google. По состоянию на сентябрь 2019 года статистика, опубликованная Google, показывает, что 3,86 % всех устройств Android, имеющих доступ к Google Play, запускают Jelly Bean.</string>
    <string name="kitkat">Android KitKat — версия мобильной операционной системы Android, разработанная Google. Представлена 31 октября 2013 года.

По состоянию на сентябрь 2019 года, статистика, опубликованная Google, показывает, что 3,36% всех устройств Android, имеющих доступ к Google Play, запускают KitKat. Это последняя версия Android, в которой использует дизайн скевоморфизма. Все последующие версии используют плоский дизайн в стиле Material Design.</string>
    <string name="lollipop">Android Lollipop — версия мобильной операционной системы Android. Представлена публике 25 июня 2014 года и выпущена в виде бета-версии для некоторых моделей серии Google Nexus под названием Android L. Официальный выход состоялся 3 ноября 2014 года[2]. Исходный код релизной версии был предоставлен производителям 4 ноября 2014 года[3].

Самые очевидные изменения в Android Lollipop включают новый пользовательский интерфейс, названный авторами Material design, основными принципами которого являются тени, информация, показанная в оформлении, напоминающем о слоях бумаги, яркой, но в то же время с большей информативностью, усовершенствованные уведомления, которые теперь доступны с экрана блокировки и из любого приложения вверху экрана. Внутренние изменения основываются на переходе на виртуальную машину Android Runtime (ART), официально сменяющую Dalvik для повышения производительности и оптимизации, направленной на повышение энергоэффективности системы.</string>
    <string name="marshmallow">Android Marshmallow — версия мобильной операционной системы Android, представленная на конференции Google I/O 28 мая 2015 года. В ней имеется ряд нововведений и функций, отличающих её от предшествующей Android Lollipop[3].

По состоянию на сентябрь 2019 года 13,98% устройств, имеющих доступ к Google Play, запускают Android 6.0.</string>
    <string name="nougat">Android Nougat — седьмая версия мобильной операционной системы Android, разработанная Google.

Заключительное издание операционной системы состоялось 22 августа 2016 года[1][2]. Название новой операционной системы было выбрано голосованием пользователей — Nougat, хотя многие ожидали Nutella[3]. Первым смартфоном с новой ОС стал LG V20, анонс которого состоялся 6 сентября в Сан-Франциско[4]. Nougat вносит заметные изменения в операционную систему и платформу разработки, в том числе возможность отображения нескольких приложений на экране сразу в виде разделённого экрана, поддержка встроенных ответов уведомлений, а также OpenJDK — На Java среды и поддержка для Vulkan визуализации графики API, и «цельность» обновлений системы на поддерживаемых устройствах.</string>
    <string name="oreo">Android Oreo — восьмая версия мобильной операционной системы Android, релиз которой состоялся 21 августа 2017 года[1][2]. В продолжение традиции, название версии представляет собой отсылку на кондитерское изделие: Oreo — популярный в США вид печенья.

По состоянию на сентябрь 2019 года 27,04% Android-устройств работают под управлением Oreo, 10,47% - на Android 8.0 (API 26) и 16,57% - на Android 8.1 (API 27).

</string>
    <string name="pie">Android Pie— девятая версия операционной системы Android. Первая превью-версия системы вышла 7 марта 2018 года. Первая бета-версия системы вышла 8 мая 2018 года[9], вторая, третья и четвёртая бета-версии вышли 6 июня, 2 и 25 июля 2018 года соответственно.

Финальная версия Android 9.0 под названием Pie вышла 6 августа 2018 года для смартфонов серии Google Pixel и для смартфона Essential Phone.

В августе 2018 года Google объявила о том, что выпустит осенью версию Android Pie Go Edition, которая является легковесной версией Android Pie.

По состоянию на сентябрь 2019 года 27,77% устройств Android работают под управлением Pie, что делает его самой популярной версией Android.</string>
    <string name="an_10">Android 10 (под кодовым названием Android Q во время разработки) — десятая версия операционной системы Android.</string>
    <string name="an_11">Android 11 (под кодовым названием Android R во время разработки) — одиннадцатая версия операционной системы Android. Релиз состоялся 8 сентября 2020 года.</string>
</resources>